国安進，法官退 - 陳也

節錄

国安進，法官退 - 陳也

唔會考慮！裁判官講兩次（唔夠重要？）「唔會考慮」18歲中五男生保釋，認為男生去年11月11日在柴灣道天橋藏有彈簧刀是干犯「嚴格責任罪行」。。。。。。。，法官大人依舊冷酷「唔會考慮」拉他們一把。挽救生命於既倒的俠義，在冷氣開行的法院裏不存在，卻活現在催煙椒氣的街頭，夜間清潔工何先生張開雙臂叫年輕人快啲走、自稱差四個月就51歲的深水埗大叔獲判社會服務令後對記者說，雖然只有小學程度，但知道什麼應該做，「不忍心看着優秀的年輕人犧牲。」這就是公務員顏武周先生（好名字！）說的：「我沒有站出來，是放棄信念的人不斷在後退。」

陳也
電郵 :mcwriter@appledaily.com